冇經驗既非三大會計 grad

呢個月grad要搵工先發現以前好冇規劃 好唔上進
冇做過intern or part time
cv可以話係空白
Gpa得3
課餘有學韓文 最近開始自學下code (JavaScript
希望有人可以比下意見
我依家目標係想試下報big4 (唔知有冇機
Second-tier都會試

呢排開始想搵下會計part time做 點都想幫下個cv

今年個經濟咁樣 大家搵工都難 都唔知點好

咁早好難有人覆

考哂會計試未

本身報左early bird考6月qp Cancel左
等12月先會去考

Exempt咗幾多paper

依家先睇到我標題打得衰
我非三大 但讀會計嘅
所以都exempt 到10 modules
要考module11-14+final

加油呀，我都好想讀呀

你考qp定acca㗎

Acct唔係而家日日忙到癲咩
應該唔會唔請啦？

Big 4好似close哂application
通常都係九月開始請出年嘅人

2nd tier就唔清楚
但我2月apply已經無人覆我

係 上一年11月就報曬

會計
肯做big4 實請

Big4點解上年11月請緊果時唔報
依定先諗報冇架啦 等多兩三個月開application先報

忙到飛起 一個月可以唔多過7日係正常放工
做到2點先走人係好正常 星期六都要翻公司或WFH
非big 4但都算大公司
唔請人之餘仲要左cut右cut
老母日日擔心幾時比人炒
仲要做咗就快廿年有升職但人工都係雞碎咁多

Big4真係會請冇intern fg 咩

會

你老母做big 4 back office？
無理由做audit 做左廿年都未到partner 架，除非你覺得十倍都叫雞碎咁多啫

上面寫咗係非big 4
係外資大公司入面嘅acct
做咗廿年 名銜就assistant manager
但人工就好低 成日同佢講做保安算
幾十歲仲點跳槽 魚唔過塘真係唔肥
做到佢咁就日做夜做真係好擔心佢出事

我勸你唔好上咁多連登

大把工，做 audit 咁命賤

請問即係宜家報second tier 唔會有人覆
我見佢仲有係jobsdb請人
官網都有post請人

今年講到明freeze headcount
預左難入
就算入到都會做死 （job係咁多，人就少左）
自己諗

so?
18年fg jun仔好巴閉？
分分鐘qp都未考完就quit
捱唔著？
樓主仲要非三大，咩叫實請
今年講到明freeze headcount
唔請你出錢請佢？

Sor 自膠睇漏咗

未做過big4 就做 commercial 其實好慘，大部分人都會俾空降big4 既finance manager 食住，好難出頭....

唔係話做big4 就實上到位，但起碼有張入場卷。

我同你有d似
我都好迷茫

三大會計畢業
無做過acct intern/pt

畢業反而做commercial
做左短時間
依加做second tier audit a1
(入唔到big 4)

非三大gpa低多數screen走
唔做intern更加代表無心做會計 一定做唔長

大公司既話am都算好junior下 上面仲有m,vp,svp director, controller, cfo
你呀媽係咪其實無cpa 由clerk做上去

三大non business grad唔過三都入到big 4,但peak果陣做得好辛苦

又唔係 我見佢張陳年cv最初係讀乜鬼LCCI 入職頭一間公司做Accounting Supervisor 之後轉呢間公司一路再讀書撈到家下佢地好似無咁多rank
人工又低 叫做福利好少少
從來都請唔夠人 呢排cut到一個人做三個人嘅嘢
前嗰年仲賣埋個office轉咗做租

咁應該只係細公司 做細公司好辛苦咖又搵唔到食 同big4差9條街
Lcci讀完dse都考到

big4愈來愈係香港請得少人哈哈

叻過你搵得過多過你咁囉
咩叫實請呀 下？

close左application好耐啦
依個月grad依加先黎搵工
等2021 啦

搵交嗌就去第度啦
樓主已經好慘

Lm

事實我係一定高人工過你個廢柴
我串得起 吹呀？

我又唔洗OT
星期六都得閒同你個廢物鬥下咀就知啦

係啦係啦好高人工
今日開咗電腦未呀

都話唔洗ot 係咪盲
問你咩叫實請樓主 唔請係咪你出錢請又唔答
九唔搭八
係咪以前返工成日比mgr/sa屌你廢 屌到自悲quit呀

做緊second tier 拎埋牌 俾心機報 實有機會入返 唔好放棄

有冇出左黎做野既人轉行做audit再入big 4

笑死
你個世界得big4咁 真係好typical big4仔思維
揾到其他好工走咗 人工多咗成倍
我有ex batchmate 都考到其他工走啦

真係好癲線 唔係以為人人都要靠做big4先高人工呀化

我從來都話big4人工唔低
係做到仆街姐
你就一尾剩係強調高人工

jun仔多成倍=30k 好威？
無證無據講乜 po出黎我咪信囉廢物
自己憎big 4就導全世界都憎big4
我又唔洗ot 輕鬆放工點解要憎
你肯答咩叫實請樓主未
扯開完話題未？
好悶

真
識人上年入
外國一線u 商科grad 成績唔錯 性格穩重
都要rp入
佢同batch都係得幾個
background類似

連登仔真係笑撚死人

冷靜啲先
我人工係33k 唔高唔低 好多s 1都有
但我輕輕鬆鬆 6點走人 星期六日唔洗做 我著重work life balance

從來我講緊都係big4既工時工作量 唔係人工低
個陣 我已經唔算wok 放1am左右
好多人放4am
但問心個句 就算放1am都已經好唔合理啦
可能我地會當局者迷 或者比較之下 唔覺得算wok
但你問下其他行業既frd就明

我想講既係 依個世界好大好多行業
樓主入唔到big4 唔代表世界沒日

可能反而係好事

你話自己唔洗ot
可能你唔係audit 我冇咁叻 要做audit
或者你抽到好team
但問心又有其多team 可以唔ot呢

讚嘆big4既人工同時
一定都要講下有幾辛苦先至公平

依歪重報到

會
我聽過有人讀shitty冇Intern gpa < 3 做緊pwc